可以肯定的是，有些问题需要一个合格的计算机科学家，但是公民开发工具包可以让外行人自己管理更简单的解决方案。 实现无代码和低代码应用程序的灵活性 
 就目前的情况而言，科学家所写的规则与门外汉所读的规则之间存在着不匹配。 如何理解矛盾的科学论文-第100期:局外人| Dang Haixin & Liam Kofi Bright | 2021年6月2日|鹦鹉螺 
 即使是门外汉也能看出这张便条上不相连的字母和奇怪的角度。 约翰·爱德华兹判决等待游戏|黛安·戴蒙德| 2012年5月26日|每日野兽 
 阿特·莱曼:难道阿德尔森真的是一个秘密的民主党人? 结果出来了! 2012年2月28日，每日野兽 
 读到这样的东西可能会让门外汉相信喝酒对心脏是健康的。 酒精真的对你有好处吗? Alizah Salario | 2011年5月16日|DAILY BEAST 
 核术语已经演变成外行人无法破译的密码。 Nathaniel Rich | 2011年3月15日|DAILY BEAST 
 有一次，我亲临一位门外汉和一位牧师就梦的问题发生了争执。 《鲁滨逊·克鲁索的一生和最令人惊讶的冒险》，约克，水手(1801)|丹尼尔·笛福 
 律师总是低估一个聪明的外行的法律知识。 大英百科全书，第11版，第5卷，第2片|各种 
 在从有教养的外行人的角度来处理音乐的作家中，亚里士多德无疑是最有教育意义的。 古希腊音乐模式|大卫·宾宁·门罗 
 他们的语言太专业了，外行人无法理解多丽丝失明的原因正在逐渐消失。 《隐藏的地方》|伯特兰·w·辛克莱 
 我们大多数河流的最大流量和最小流量之间的差异用数字表示时，外行人会感到吃惊。 第二届全国环境保护大会论文集|各种